[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt[3]{ sqrt{2} times 2^{ frac{2}{3}}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "8",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{(2n + 1)^2 (2n 1)^2}{2n + 5} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "두 사건 (A ), (B )에 대하여 (P(A) frac{2}{5} ), (P(B) frac{4}{5} ), (P(A cup B) frac{9}{10} )일 때, (P(B mid A) )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{12} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{7}{12} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{3}{4} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( sum_{n 1}^ infty frac{2}{n(n+2)} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( frac{3}{2} )",
        "choice3": "2",
        "choice4": "( frac{5}{2} )",
        "choice5": "3",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(P(2 leq X leq 6) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{7} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{4}{7} )",
        "choice4": "( frac{9}{14} )",
        "choice5": "( frac{5}{7} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( int_{1}^{2} (x 1)e^{ x}dx )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{e} frac{2}{e^2} )",
        "choice2": "( frac{1}{e} frac{1}{e^2} )",
        "choice3": "( frac{1}{e} )",
        "choice4": "( frac{2}{e} frac{2}{e^2} )",
        "choice5": "( frac{2}{e} frac{1}{e^2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "매개변수 (t(t > 0) )로 나타내어진 함수 (x ln t + t, ; y t^3 + 3t )에 대하여 ( frac{dy}{dx} )가 (t a )에서 최댓값을 가질 때, (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{5} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "등비수열 ( {a_n } )에 대하여 ( lim_{{n to infty}} frac{3^n}{a_n + 2^n} 6 )일 때, ( sum_{{n 1}}^ infty frac{1}{a_n} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "다섯 명이 둘러앉을 수 있는 원 모양의 탁자와 두 학생 A, B를 포함한 8명의 학생이 있다. 이 8명의 학생 중에서 A, B를 포함하여 5명을 선택하고 이 5명의 학생 모두를 일정한 간격으로 탁자에 둘러앉게 할 때, A와 B가 이웃하게 되는 경우의 수는? (단, 회전하여 일치하는 것은 같은 것으로 본다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "180",
        "choice2": "200",
        "choice3": "220",
        "choice4": "240",
        "choice5": "260",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "수열 ( {a_n } )은 (a_1 12 )이고, 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_{n+1} + a_n ( 1)^{n+1} times n )을 만족시킨다. (a_k > a_1 )인 자연수 (k )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "1보다 큰 세 실수 (a, b, c )가 ( log_ab frac{ log_bc}{2} frac{ log_ca}{4} )를 만족시킬 때, ( log_ab + log_bc + log_ca ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{2} )",
        "choice2": "4",
        "choice3": "( frac{9}{2} )",
        "choice4": "5",
        "choice5": "( frac{11}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "(AB 6 ), (AC 10 )인 삼각형 (ABC ) 가 있다. 선분 (AC ) 위에 점 (D )를 (AB AD )가 되도록 잡는다. (BD sqrt{15} )일 때, 선분 (BC )의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{37} )",
        "choice2": "( sqrt{38} )",
        "choice3": "( sqrt{39} )",
        "choice4": "(2 sqrt{10} )",
        "choice5": "( sqrt{41} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "곡선 (y 2^{ax + b} )와 직선 (y x )가 서로 다른 두 점 (A ), (B )에서 만날 때, 두 점 (A ), (B )에서 (x )축에 내린 수선의 발을 각각 (C ), (D )라 하자. (AB 6 sqrt{2} )이고 사각형 (ACDB )의 넓이가 30일 때, (a + b )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{6} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "어느 지역 신생아 중에서 임의추출한 25명의 출생 시 몸무게의 표본평균을 ( overline{X} )라 할 때, P( ( overline{X} geq 3.55 ))의 값을 오른쪽 표준정규분포표를 이용하여 구한 것은? (단, 몸무게의 단위는 kg이고, ( Z )는 표준정규분포를 따르는 확률변수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0.0062",
        "choice2": "0.0228",
        "choice3": "0.0668",
        "choice4": "0.1587",
        "choice5": "0.3413",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "열린구간 ( left( frac{ pi}{2}, frac{ pi}{2} right) ) 에서 정의된 함수 ( f(x) ln left( frac{ sec x + tan x}{a} right) ) 의 역함수를 ( g(x) )라 하자. ( lim_{{x to 2}} frac{g(x)}{x+2} b )일 때, 두 상수 ( a, b )의 곱 ( ab )의 값은? (단, (a > 0 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{e^2}{4} )",
        "choice2": "( frac{e^2}{2} )",
        "choice3": "(e^2 )",
        "choice4": "(2e^2 )",
        "choice5": "(4e^2 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 수를 ( p ), (나)에 알맞은 식을 ( f(n) )이라 할 때, ( p + f(8) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "22",
        "choice3": "24",
        "choice4": "26",
        "choice5": "28",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "어느 고등학교에는 5개의 과학 동아리와 2개의 수학 동아리 A, B가 있다. 동아리 학술 발표회에서 이 7개 동아리가 모두 발표하도록 발표 순서를 임의로 정할 때, 수학 동아리 A가 수학 동아리 B보다 먼저 발표하는 순서로 정해지거나 두 수학 동아리의 발표 사이에는 2개의 과학 동아리만이 발표하는 순서로 정해질 확률은? (단, 발표는 한 동아리씩 하고, 각 동아리는 1회만 발표한다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{4}{7} )",
        "choice2": "( frac{7}{12} )",
        "choice3": "( frac{25}{42} )",
        "choice4": "( frac{17}{28} )",
        "choice5": "( frac{13}{21} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( int_{0}^{x} f(t) f(1 t) dt ) 라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "집합 (X {1, 2, 3, 4 } )의 공집합이 아닌 모든 부분집합 15개 중에서 임의로 서로 다른 세 부분집합을 뽑아 임의로 일렬로 나열하고, 나열된 순서대로 (A, B, C )라 할 때, (A subseteq B subseteq C )일 확률은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{91} )",
        "choice2": "( frac{2}{91} )",
        "choice3": "( frac{3}{91} )",
        "choice4": "( frac{4}{91} )",
        "choice5": "( frac{5}{91} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "이 ( x a )에서 극대인 모든 ( a )를 작은 수부터 크기순으로 나열할 때, ( n )번째 수를 ( a_n )이라 하자. ( k^2 < a_6 < (k+1)^2 )인 자연수 ( k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "14",
        "choice3": "17",
        "choice4": "20",
        "choice5": "23",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "단힌구간 ([ 2 pi, 2 pi] ) 에서 정의된 두 함수 (f(x) sin kx + 2 ), (g(x) 3 cos 12x )에 대하여 다음 조건을 만족시키는 자연수 (k )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "((x + frac{4}{x^2})^6 ) 의 전개식에서 (x^3 )의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 ( f(x) x ln(2x 1) ) 에 대하여 ( f'(1) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( log_{2} x 1 + log_{4} (2x 3) ) 를 만족시키는 모든 실수 ( x ) 값의 곱을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( lim_{n to infty} sum_{k 1}^n frac{2}{n} left(1 + frac{2k}{n} right)^4 a )일 때, (5a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 242
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "두 이산확률변수 (X, Y )의 확률분포를 표로 나타내면 각각 다음과 같다. [ begin{array}{c|c|c|c|c|c} X & 1 & 2 & 3 & 4 & text{합계} hline P(X x) & a & b & c & d & 1 end{array} ] [ begin{array}{c|c|c|c|c|c} Y & 11 & 21 & 31 & 41 & text{합계} hline P(Y y) & a & b & c & d & 1 end{array} ] (E(X) 2 ), (E(X^2) 5 )일 때, (E(Y) + V(Y) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 121
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "등비수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 하자. 모든 자연수 (n )에 대하여 [ S_{n+3} S_n 13 times 3^{n 1} ] 일 때, ( a_4 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 길이가 2인 선분 AB를 지름으로 하는 반원이 있다. 선분 AB의 중점을 O라 할 때, 호 AB 위에 두 점 P, Q를 ∠POA θ, ∠QOB 2θ가 되도록 잡는다. 두 선분 PB, OQ의 교점을 R라 하고, 점 R에서 선분 PQ에 내린 수선의 발을 H라 하자. 삼각형 POR의 넓이를 f(θ), 두 선분 RQ, RB와 호 QB로 둘러싸인 부분의 넓이를 g(θ)라 할 때, [ lim_{{θ to 0^+}} frac{{f(θ)+g(θ)}}{{RH}} frac{q}{p} ] 이다. p+q의 값을 구하시오. (단, (0 < θ < frac{π}{3} )이고, p와 q는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 23
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "흰 공 4개와 검은 공 6개를 세 상자 A, B, C에 남김없이 나누어 넣을 때, 각 상자에 공이 2개 이상씩 들어가도록 나누어 넣는 경우의 수를 구하시오. (단, 같은 색 공끼리는 서로 구별하지 않는다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 168
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 실수 ( a, b )에 대하여 ( ab )의 최댓값을 ( M ), 최솟값을 ( m )이라 하자. 모든 실수 ( x )에 대하여 부등식 [ e^{ x+1} le ax + b le e^{x 2} ] 이 성립한다. [ |M times m^3| frac{q}{p} ]일 때, ( p + q )의 값을 구하시오. (단, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 43
    }
]